\begin{exercise}{
Title_exo: Logarithmes et simplification % Nom de l'exercice
Modules: Fonctions % NameID des modules
Recommended_execution_time: 10 % Temps conseillé pour l'exercice (en minutes)
Ex_Level: Elementary % Niveau de difficulté de l'exercice (Elementary, Intermediary, Advanced)
Chap: Logarithmes % NameID des chapitres
Involved_Concepts: Propriétés_des_logarithmes % ID ou NameID des notions
Original_source: % Source de l'exercice
}
{
% Contenu de l'exercice
On souhaite écrire chacun des quantités définies ci-dessous sous la forme $\ln(a)$, où $a>0$.

\qcm{%Enoncé de la question: 
Soit $A:=\ln(7) + \ln(8)$. On peut affirmer que:
}
{
\right{$A = \ln(65)$}
\wrong{$A = \ln(15)$}
\wrong{$A = \ln(49)$}
\wrong{$A = \ln(64)$}
}
{%Indice: Vous pouvez écrire une indication ci-dessous.
Utilisez la propriété $\ln(a) + \ln(b) = \ln(ab)$.
}
{%Solution détaillée: Ecrivez ci-dessous la solution détaillée qui sera affichée à l'utilisateur.
  
\begin{equation*}
A = 
\ln(7) + \ln(8) 
= \ln(7 \cdot 8) 
= \ln(56). 
\end{equation*}
 Ainsi, nous avons $A = \ln(56)$.

}
{
% Répartition des poids (Total = 100)
logic: 25
abstraction: 25
reasoning: 25
calculation: 25
}

\qcm{%Enoncé de la question: 
Soit $B:=\ln(20) - \ln(4)$. On peut affirmer que:
}
{
\right{$B =\ln(5)$}
\wrong{$B =\ln(24)$}
\wrong{$B =\ln(16)$}
\wrong{$B =\ln(80)$}
}
{%Indice: Vous pouvez écrire une indication ci-dessous.
Utilisez la propriété $\ln(a) - \ln(b) = \ln\left(\frac{a}{b}\right)$.
}
{%Solution détaillée: Ecrivez ci-dessous la solution détaillée qui sera affichée à l'utilisateur.

\begin{equation*}
B = 
\ln 5. 
\end{equation*}
}
{
% Répartition des poids (Total = 100)
logic: 25
abstraction: 25
reasoning: 25
calculation: 25
}

\qcm{%Enoncé de la question: 
Soit $C:=-\ln(4) + \ln(28)$, on peut affirmer que:
}
{
\right{$C =\ln(7)$}
\wrong{$C =\ln(32)$}
\wrong{$C =\ln(24)$}
\wrong{$C =\ln(112)$}
}
{%Indice: Vous pouvez écrire une indication ci-dessous.
Reformulez l'expression en utilisant la propriété $\ln(a) - \ln(b) = \ln\left(\frac{a}{b}\right)$.
}
{%Solution détaillée: Ecrivez ci-dessous la solution détaillée qui sera affichée à l'utilisateur.
  
\begin{equation*}
C =
 -\ln(4) + \ln(28) 
=
 \ln(28) - \ln(4) 
=
 \ln\left(\frac{28}{4}\right) 
=
 \ln 7.
\end{equation*}

}

{
% Répartition des poids (Total = 100)
logic: 25
abstraction: 25
reasoning: 25
calculation: 25
}

}
\end{exercise}
